Afin de nous aider à déterminer la loi de probabilité des débits, nous construisons l'histogramme des débits, pour visualiser l'allure de la densité de probabilité de la loi. 
		
		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\begin{minipage}[t]{4cm}
				\centering
				\includegraphics[width=7cm]{../graphes/nuagePointsDebit.png}
				\caption{Débit en fonction de l'année}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}[t]{4cm}
				\centering
				\includegraphics[width=7cm]{../graphes/histDebits.png}
				\caption{Histogramme des données sur les débits}
			\end{minipage}
		\end{figure}
		
		
		On peut observer sur le nuage de points des débits que ceux-ci sont indépendants. En étudiant l'histogramme associé, nous pouvons supposer que l'échantillon des débits que nous notons $(D_i)_{ \{1, ..., N_d \}}$ suit une loi Gamma de paramètres $(k, \theta)$ que nous cherchons à déterminer.
		
			
		Rappelons la densité d'une loi Gamma:
		
		\begin{equation}
			\left\{
				\begin{array}{ll}
					f(x, k, \theta) = \frac{x^{k-1}e^{\frac{-x}{\theta}}}{\Gamma(k) \theta^k} \\
					\Gamma (k) = \int_0^{+\infty} t^{k-1} e^{-t} dt
				\end{array}
			\right.
		\end{equation}
		
		
		De plus, on sait que, pour X qui suit une loi Gamma de paramètres $(k, \theta)$:
		\begin{align}
			\mathbb{E}(X) = k\theta \\
			Var(X) = k\theta^2
		\end{align}
		
		Il est donc possible de déterminer k et $\theta$ à l'aide des estimations de la moyenne et de la variance de notre échantillon.
		
		\bigskip
		\begin{itemize}
			\item Soit $\overline{D}$ la moyenne empirique de notre échantillon des débits. Il s'agit d'un estimateur sans biais de l'espérance de l'échantillon, donc $\overline{D} = \mathbb{E}(D_i), \forall i$
			\item \textcolor{red}{blabla sur l'estimation de la variance qui équivaut }
			
		\end{itemize}
		
		\bigskip
